<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="6"><page Index="1"><![CDATA[



                                          CURRICULUM VITAE



















                                             INFORMAÇÃO PESSOAL

            Nome: Luis Miguel Andrade Pais
            Idade: 45 anos (12/10/71)
            : luis.pais@mail.com
            : 919149396


                                                     FORMAÇÃO


             Escolar


            Licenciado em Engenharia Física Tecnológica (Instituto Superior Técnico) – média final de 15 valores
                •  Data da formatura: Outubro de 1995
                •  Tese da licenciatura:
                       o  Frequência: estudo da teoria do caos aplicada á análise de electro encefalogramas.
                       o  Conclusão:
                              ▪  Área: Acústica
                              ▪  Tema: “Simulação de isolamento sonoro em multicamadas “
                              ▪  Supervisor: Prof. Dr. José Luís Bento Coelho
                              ▪  Classificação: 17 valores

            Bolseiro inserido no programa PRODEP, bolsa atribuída ao projeto final de curso realizado no ITEC

             Profissional


                •  Curso de Produção e realização de audiovisuais (Citeforma – Centro de Formação Profissional dos
                    Trabalhadores de Escritório, Comércio, Serviços e Novas Tecnologias - 2006)
                •  Curso de Iniciação ao Word e Excel
                •  Curso de Tecnologias de informação e comunicação em ambiente empresarial (Centro de Formação
                    Profissional de Lisboa para o Sector Terciário – IEFP – 2007)
                •  Curso de Formação Pedagógica de Formadores (CECOA – Centro de Formação Profissional para o
                    Comércio e Afins – 2008)



                                                                                                            1




]]></page><page Index="2"><![CDATA[



             Outra


                •  Frequência do Instituto Matono e Academia de Amadores de Música (guitarra clássica)
                •  Frequência do Hot Club de Portugal (piano)


                                          EXPERIÊNCIA PROFISSIONAL


                                                   2011 até ao presente


                                                  Empresa: Dismel Lda
                                              Cargo: Consultor Educacional

             Formações


                •  Formação de 25 horas, acreditada, no Centro de Formação Loures Oriental, a professores de Física
                    e Química, sob o tema: Aquisição e tratamento de dados em ambiente laboratorial utilizando a
                    calculadora gráfica.
                •   Formações de 3 horas de duração, não acreditadas, no período entre 2011-2017, a professores de
                    Matemáticas e Ciências sobre a tecnologia TI-Nspire e aquisição de dados com sensores.

             Conteúdos multimédia


                 •  Conceção e construção do novo website da Dismel
                        o   http://www.dismel.pt
                 •  Construção e gestão do chat da Dismel
                 •  Gestão de várias contas de email da Dismel
                 •  Construção e manutenção da página do Facebook para os Palops
                        o  https://www.facebook.com/dismellda
                 •  Construção e manutenção de uma loja web para os Palops
                        o  https://store8924160.ecwid.com/
                 •  Elaboração de estudos de mercado para os Palops
                        o  Conceção, divulgação e análise de resultados
                        o  Criação de documentação com base na análise estatística dos resultados
                 •  Elaboração do concurso “Rumo ao Futuro” para os PALOPS
                        o  Conceção e gestão das várias fases do concurso
                        o  Conceção, narração e edição do vídeo “Rumo ao Futuro” para os PALOPS
                        o   https://youtu.be/I79cfA9goQM
                 •  Atualização de conteúdos no site oficial da Dismel
                 •  Construção e manutenção de uma loja web para professores e estudantes para Portugal
                        o  https://loja.professores.dismel.pt
                        o  https://loja.estudantes.dismel.pt





                                                                                                            2




]]></page><page Index="3"><![CDATA[



             Traduções


                •  Manuais (Vernier) -  Inglês para Português
                •  Software (Vernier) -  Inglês para Português
                •  Catálogos (Altay Scientific) -  Inglês para Português

             Produção de documentação


                •  Elaboração de material de apoio aos professores relativo ao material comercializado pela Dismel:
                       o  Documentos técnicos
                       o  Tabelas informativas
                       o  Outras materiais que se mostrem relevantes

             Interação com o cliente


                •  Atendimento
                       o  Presencial
                       o  Através do chat
                       o  Através de email
                •  Áreas abordadas
                       o  Resolução de problemas com especificidade técnica a professores e outros clientes.
                       o  Vendas
                       o  Outros assuntos

             Participação em encontros e feiras:


                •  Encontro de formadores e professores T3 Sharing Inspiration, realizado em Bruxelas de 24 a 26 de
                    Março de 2017, a convite da Texas Instruments
                       o  http://www.t3europe.eu/events/t3-conferences/sharing-inspiration-2017/
                •  Encontros ProfMat
                •  Encontros internacionais da Casa das Ciências
                •  Encontro Nacional de Física e Encontro Ibérico para o Ensino da Física
                •  Portugal educ@2016 e Lisbon Invites Education – FIL, Lisboa
                •   IV Fórum da União de Exportadores da CPLP – 2017 – Vila Real
                •  Encontros e feiras internacionais:
                       o  Feira Internacional da Educação – Maputo, Moçambique (2015, 2016 e 2017)
                       o  Feira EDUCA – Luanda, Angola (2014)
                       o  Feira Internacional de Cabo verde (FIC) – Cabo Verde (2015)
                       o  Encontro de distribuidores Vernier
                              ▪  Portland, EUA (2011)
                              ▪  Praga, Republica Checa (2014)
                              ▪  Cambridge, UK (2016)




                                                                                                            3




]]></page><page Index="4"><![CDATA[



             Programação:


                •  Construção de bases de dados e programação em VB.Net para a sua consulta
                •  Programação em VBA para Excel
                •  Programação em linguagem adaptada à tecnologia comercilalizada pela Dismel (TI-BASIC)
                •  Alguma programação em HTML, CSS e PHP e dBASE na construção das lojas da Dismel Lda
            ___________________________________________________________________________________

                                                        2010/2011

                                                    Empresa: Biolider

                                                    Cargo: comercial

             Funções


                •  Prospeção de empresas
                •  Elaboração de propostas na área de ssistemas de segurança
            ____________________________________________________________________________________

                                                          2010

                                                   Empresa: Multimac
                                                    Cargo: comercial

             Funções


                •  Prospeção de empresas
                •  Elaboração de propostas na área das impressoras profissionais
            _______________________________________________________________________________________

                                                       2007 a 2009

                                     Empresa: SonaeCom (Optimus Negócios/NOVIS)
                                                    Cargo: comercial

             Funções


                •  Prospeção de empresas
                •  Elaboração de propostas na área das telecomunicações
            _____________________________________________________________________________________
                                                      Durante 2007

                                                  Empresa: Casa Midas
                                                    Cargo: estagiário

             Funções


                •  Elaboração material multimédia para uma campanha de Natal
                                                                                                            4




]]></page><page Index="5"><![CDATA[



            _______________________________________________________________________________________

                                                          2002-2006

                                              Empresa: SonaeCom (NOVIS)
                                                    Cargo: comercial

             Funções


                •  Prospeção de empresas
                •  Elaboração de propostas na área das telecomunicações
            _______________________________________________________________________________________

                                              Fevereiro de 1999 a Abril de 2002

                                         Empresa: Instituto Geológico e Mineiro
                                                     Cargo: bolseiro

             Funções


                •  Responsável  pela  Implementação  de  um  sistema  autónomo  de  medição  do  campo  magnético
                    terrestre inserido numa rede Europeia, tendo atuado nas seguintes áreas:
                •  Programação em LabView
                •  Implementação de soluções informáticas para as especificidades do sistema
                •  Aquisição e tratamento de dados
            ______________________________________________________________________________________

                                                  Março a Dezembro de 1998

                                                    Empresa: Expo 98
                                                  Cargo:  administrativo

             Funções


                •  Administrativo no gabinete de acreditações tendo como função a inserção na base de dados de novas
                    entradas assim como a sua autorização de acesso.
            _______________________________________________________________________________________

                                                    1997/Fevereirro de 1998

                                        Empresa: Instituto Tecnológico e Nuclear
                                                   Cargo: Colaborador

             Funções


                •  Colaborador com várias funções de relevo no projeto “Caracterização e modulação de propriedades
                    físicas de superligas revestidas “(financiado pelo PRAXIS XXI)
                                                                                                            5




]]></page><page Index="6"><![CDATA[





                                                    PARTICULAR


                •  Elaboração de apoios audiovisuais para curso de formação profissional desenvolvido em Timor-Leste
                    (2009)
                •  Ensino (explicações): Matemática, Física e Teoria Musical.


                                           OUTROS CONHECIMENTOS



            Línguas:
                •  Inglês: falado e escrito fluentemente
                •  Francês: ligeiros conhecimentos

            Informática:
                •  Conhecimentos informáticos:
                       •  Microsoft Word, Excel, Powerpoint, Access
                       •  MatLab
                       •  Programas de gravação/edição de áudio e imagem

            Programação:
                •  Alguns conhecimentos de:
                       o  Macros e VBA em Excel
                       o  Script Lua
                       o  PHP e HTML  e CSS
                       o  dBase
                       o  TI-Basic
                •  Conhecimentos de
                       o  TI-Basic
                       o  LabView da National Instruments

            Outros:
                •  Carta de condução


                                                       ANEXOS



                •  Certificado de habilitações
                •  Declaração de competências (Dismel Lda)
                •  Certificado de competências pedagógicas (IEFP)



                                                                                      Lisboa, Setembro de 2017




                                                                                                            6




]]></page></pages></Search>